醫療券配眼鏡擬限金額

2019年01月18日

醫療券配眼鏡擬限金額

視光師及配眼鏡服務是今次醫療券重點檢討內容。資料圖片

【本報訊】特首林鄭月娥早前要求食衞局檢討醫療券，據悉視光師及配眼鏡服務是今次重點檢討內容之一，因應部份視光師的每宗醫療券申報金額達4,500至5000元，即接近將長者醫療券戶口一鋪清袋，政府其中一個方向是將醫療券用於視光師及配眼鏡服務金額設上限。

參考綜援眼鏡費津貼

根據衞生署數字，當醫療券累積上限是4,000元時，2017年有約5%視光師每宗醫療券申報金額為3,501元至4,000元，2018年第一季增至約15%。2018年6月8日起政府調高醫療券累積上限至5,000元，同年第二季有2%視光師每宗醫療券申報達4,501至5,000元，第三季增至約5%。

據悉政府審視數據後，認為視光師及配眼鏡是醫療券重點檢討內容，不希望長者一次過用盡醫療券配眼鏡，而無法用作預防護理及求診。其中一個檢討方向是為用於視光師及配眼鏡的金額設上限，包括參考市價及綜援眼鏡費津貼。現時綜援受助人的眼鏡費津貼最高500元，特殊情況可獲較高津貼額，受助人通常在24個月內只獲發用來支付一副眼鏡費用的津貼。據悉，政府正研究的金額上限或會高過500元。

香港執業眼科視光師協會會長詹振邦不贊成配眼鏡金額設上限，稱若長者同時配老花、漸進鏡及全視線鏡片或需逾4,000元。他指長者配眼鏡前也會接受綜合眼科視光檢查，不能說申報金額高便不合理，亦難說出一副老花眼鏡平均價格。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
個案增倍半 今季流感專攻幼童

下一則
下一則
大公報屈台派密使授港生獨計 蔡英文斥造假兼違法採訪